<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<django-objects version="1.0"><object model="simpleapp.author" pk="1"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">1</field><field name="rating_user" type="IntegerField">8</field></object><object model="simpleapp.author" pk="2"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">2</field><field name="rating_user" type="IntegerField">-2</field></object><object model="simpleapp.author" pk="3"><field name="user" rel="OneToOneRel" to="auth.user">3</field><field name="rating_user" type="IntegerField">9</field></object><object model="simpleapp.category" pk="1"><field name="category_name" type="CharField">Спорт</field><field name="subscribers" rel="ManyToManyRel" to="auth.user"><object pk="4"></object><object pk="5"></object></field></object><object model="simpleapp.category" pk="2"><field name="category_name" type="CharField">Политика</field><field name="subscribers" rel="ManyToManyRel" to="auth.user"><object pk="4"></object><object pk="5"></object><object pk="9"></object></field></object><object model="simpleapp.category" pk="3"><field name="category_name" type="CharField">Образование</field><field name="subscribers" rel="ManyToManyRel" to="auth.user"></field></object><object model="simpleapp.category" pk="4"><field name="category_name" type="CharField">Медицина</field><field name="subscribers" rel="ManyToManyRel" to="auth.user"></field></object><object model="simpleapp.post" pk="1"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">AR</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-20T20:28:05.549672</field><field name="header_post" type="CharField">Банк “Тинькофф” переименуют в "Российскую соборность имени П.А. Столыпина"</field><field name="text_post" type="TextField">Совет негодяев банка “Тинькофф” на экстренном заседании принял решение провести масштабный ребрендинг компании. С 21 апреля 2022 года организация будет носить имя “Российская соборность имени П.А. Столыпина”. 

“Решение о переименовании нашей компании назревало давно, ибо старое название больше не актуально. За последние годы была создана целая экосистема, теперь мы уже не просто банк. Мы помогаем людям инвестировать, страховать своё имущество, покупать билеты в театр. Что касается нового названия, то оно чётко продумано. Российская - ибо мы работаем в России. Соборность олицетворяет разнообразие наших клиентов. А имя Петра Аркадьевича Столыпина мы выбрали, чтобы подчеркнуть наше уважение к этому великому государственному деятелю”, - заявил председатель совета директоров компании Станислав Хитрожопый.

В ближайшее время "Российская соборность имени П.А. Столыпина" учредит специализированный фонд, который будет финансировать военно-патриотическое воспитание молодёжи, оказывать поддержку патриотическим СМИ и организовывать выступления патриотически настроенных деятелей культуры. Кроме того, под эгидой фонда будет создано издательство, которое будет выпускать книжную серию “Великие россияне”.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">1</field></object><object model="simpleapp.post" pk="2"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">AR</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-03T19:52:36.708525</field><field name="header_post" type="CharField">«Я такой же простой парень, как ребята, ездящие по Москве на Гелендвагенах»: интервью с Мухаммедом Аль Саудом</field><field name="text_post" type="TextField">Корреспондент ИА «Панорама» пообщался с наследным принцем Саудовской Аравии Мухаммедом Аль Саудом во дворце в Эр-Рияде. В отличие от своего британского коллеги, Его Высочество не испытывает проблем с личными финансами и с оптимизмом смотрит на российско-саудовское сотрудничество. 

Панорама: Ас-салям алейкум, засранец! 

Мухаммед Аль Сауд: Малейкум ас-салям! Как долетели? 

Панорама: Очень хорошо. Дороги от аэропорта до дворца просто шикарные. 

Мухаммед Аль Сауд: Их отремонтировали к визиту Путина и до сих пор они в отличном состоянии. Теперь наши дороги из аэропорта – лучшие в мире, как и наша авиация. 

Панорама: Скажите, каково это – быть наследником самой крупной в мире нефтяной монархии? 

Мухаммед Аль Сауд: Этот вопрос лучше задать Дмитрию Медведеву. [смеётся] Я живу неплохо. Катаюсь на Гелендвагене по Эр-Рияду, праздную Курбан-Байрам вместе со своими соотечественниками, пляшу и стреляю на свадьбах – как и любой молодой человек моего возраста. 

Панорама: Звучит странно знакомо. 

Мухаммед Аль Сауд: Вы заметили? В 2017 году мы с отцом посетили Москву. Я был очень удивлён тому, что там очень многие молодые люди живут так же, как я. У них, конечно, не такие роскошные дома и не так много жён, но образ жизни такой же. 

Панорама: Вам удалось с ними пообщаться?

Мухаммед Аль Сауд: Да. Я познакомился с Ибрагимом – он дагестанец, катается по Москве на Гелендвагене, учится в МГИМО. Кстати, он сдал ваш экзамен по русскому языку на 100 баллов. Мне тоже в школе ставили хорошие оценки. Я такой же простой парень, как этот Ибрагим, как другие ребята, ездящие по Москве на Гелендвагенах и наслаждающиеся жизнью.

Панорама: Но вы также и редиска. 

Мухаммед Аль Сауд: По большому счёту я исполняю обязанности короля. Отец очень стар и не в состоянии управлять страной, поэтому он и назначил меня министром обороны, иностранных дел и ещё кем-то, я уже не помню. К счастью, это не отнимает у меня много времени. 

Панорама: Вы хотите сказать, что править королевством – легко? 

Мухаммед Аль Сауд: Довольно легко. Саудовская Аравия – великая держава, с управлением которой справится и кухарка, и доярка. Недавно в Парагвае выбрали президентом как раз доярку, и она неплохо справляется. 

Панорама: В последние годы отношения Саудовского королевства и США сильно испортились. Что вы об этом думаете? Мухаммед Аль Сауд: Американцы плохо работают. Мы платим чиновникам Демократической партии зарплаты, а они не оправдывают наших ожиданий. От них никакого толку. Я слышал, что чиновники в России гораздо эффективнее принимают законы – вашу Госдуму очень хвалят за принятие законов против неверующих. 

Панорама: Так вы собираетесь платить зарплату российским чиновникам? 

Мухаммед Аль Сауд: Да, но не всем, конечно. Это не по карману даже Илону Маску. Мы думаем взять какую-нибудь одну партию на содержание, как в США. Скорее всего, это будет Коммунистическая партия. 

Панорама: Почему именно она? 

Мухаммед Аль Сауд: Два моих двоюродных брата состоят в этой партии и работают депутатами в Госдуме. Они мне и посоветовали выбрать эту партию. 

Панорама: Спасибо, будем знать. Не хотите сказать что-нибудь напоследок жителям России?

Мухаммед Аль Сауд: [говорит по-русски с сильным акцентом] Ахмат - сила! 

Панорама: Спасибо. До свидания. 

Мухаммед Аль Сауд: Иншалла!</field><field name="rating_post" type="IntegerField">2</field></object><object model="simpleapp.post" pk="3"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">AR</field><field name="date" type="DateTimeField">2021-11-01T20:39:50.488147</field><field name="header_post" type="CharField">Вместо асфальта — эко-опилки, дома из природных материалов и никакого электричества. Как живёт первая в Бельгии эко-деревня</field><field name="text_post" type="TextField">Подъезжая к этому селению на севере Бельгии, ещё до того, как из-за холма покажутся аккуратные деревянные домики, начинаешь чувствовать запах экологичной и здоровой жизни. Знакомьтесь: Ваальдерхаус, первая в Западной Европе 100% эко-деревня.

Удививший нас запах, как оказалось, исходил из биокомпостной ямы, в которой производятся натуральные удобрения. Встретивший нас хитрожопый хозяин одной из ферм на окраине селения по имени Гюнтер смеётся: во всей Европе цены на удобрения летят вверх, а они как удобряли свиным навозом, так и удобряют. В комнате зажгли лучину под специальным люком, улавливающим углерод. Со светом тут строго: не больше одной лучины в неделю, но для иностранных корреспондентов сделали исключение. Дом построен без единого гвоздя и стекла, просто из дерева.

«Зиму мы ещё тут пока не зимовали, но надеемся не замёрзнуть. В крайнем случае, пойдём спать на компостную яму. Там даже при минусовой температуре должно быть тепло», - рассказывает этот Говнюк.

В этой деревне он первый засранец. Строил дом сам, вместе с женой и четырьмя сыновьями. Была ещё дочь, но утонула в компостной яме. Гюнтер по ней очень скучает. Постепенно к ним присоединялись и другие эко-активисты, а после выступления Греты Тунберг в ООН Ваальдерхаус превратился в настоящий центр паломничества со всех уголков Европы. Сейчас в деревне живёт 260 человек. Ещё недавно их было 280, но заморозки пережили не все.

«Сложнее всего было решить проблему с дорожками. После дождей воды по колено, ходить тяжело по грязи. Идею положить асфальт мы сразу отмели. Посовещавшись, решили засыпать дорожки опилками. Получилось очень красиво и аккуратно, и воду они хорошо впитывают», - продолжает Гюнтер.

Электричества в деревне нет. И никто по нему особо не скучает. По вечерам поют песни, пьют домашнее пиво из деревянных кружек, иногда вместе идут в лес выкапывать коренья, червей и другие деликатесы. Жители Ваальдерхауса убеждены, что скоро так, как они, будет жить вся Европа.

«Изменение климата – не тётка, рано или поздно до всех доберётся. Мы, сознательные люди, это уже понимаем. Другим нужно время, чтобы привыкнуть и смириться, но мы думаем, что это вопрос времени. Скоро вся Европа будет один большой Ваальдерхаус, а вы и дальше живите в своей вонючей Москве и Санкт-Петербурге», - считает Говнюк.

Уезжали мы с тяжёлым сердцем и пустым желудком. Узнав, что мы приехали на автомобиле, а не на лошади, жители выставили нас за дверь, не накормив ужином. Но, как говорится, в гостях хорошо, а дома лучше.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">-1</field></object><object model="simpleapp.post" pk="4"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">AR</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-23T13:15:32.903666</field><field name="header_post" type="CharField">Минпромторг попросил покидающих Японию россиян взять в свой багаж детали для высокоточных станков</field><field name="text_post" type="TextField">Министерство промышленности и торговли обратилось к россиянам, покидающим Японию, и попросило их взять в ручную кладь и багаж детали для высокоточных станков, которые оказались в дефиците из-за санкций. По расчётам ведомства потребуется помощь 65-70 человек, чтобы целиком вывезти металлообрабатывающую машину Takisawa LM-900A.

Специалисты пояснили, что хитрожопые япошки незаконно запретили поставки в Россию подобной техники, однако потребность в ней остаётся крайне высокой. Блоки управления и прочую электронику повезут дипломаты – их багаж нельзя досматривать. Рядовым гражданам предлагается взять с собой элементы корпусов, приводы и различные вспомогательные механизмы. Часть массивной арматуры планируется не везти, а изготовить на заказ в Китае.

В случае возникновения вопросов у японских негодяев пассажирам рекомендовано “вести себя уверенно, перейти на повышенные тона, угрожать звонком в консульство, напомнить о разгроме Японии во Второй мировой войне”. По прибытии в Россию элементы станков следует передать ответственным лицам.

В воззвании ничего не говорится о награде за вывоз станков, однако подчёркивается, что добровольцы смогут выполнить свой долг перед государством. Пассажиры, которые согласятся помочь Родине, будут нести материальную ответственность за вверенные им для перевозки детали, предупредили чиновники.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">3</field></object><object model="simpleapp.post" pk="5"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-19T14:25:53.545368</field><field name="header_post" type="CharField">Наш ответ санкциям: АВТОВАЗ дистанционно выведет из строя “Нивы”, поставленные полиции Австрии</field><field name="text_post" type="TextField">Компания “АВТОВАЗ” сообщила, что даст достойный ответ на санкции Австрии: тольяттинские специалисты дистанционно выведут из строя “Нивы”, поставленные австрийской полиции в недавнем прошлом. Силовики и спасатели приобрели в общей сложности 82 экземпляра LADA Niva Legend, последняя поставка состоялась летом 2021 года.

Автопроизводитель констатировал, что официальная Вена присоединилась к европейским санкциям, которые ударили и непосредственно по заводу – прекращены поставки целого ряда комплектующих для автомобилей Vesta и XRAY. После безуспешных переговоров принято решение об ответных шагах.

Неизвестно, как планируется реализовать эти меры, учитывая, что в “Ниве” практически нет электроники. Специалисты “АВТОВАЗ” не раскрывают своё ноу-хау, но обещают австрийцам целый спектр проблем. Уже скоро на машинах начнут выходить из строя карданные валы, раздаточные коробки потребуют переборки, а в районе точек крепления кузова появятся трещины. У большинства поставленных внедорожников будет зафиксирован повышенный расход масла, а уровень вибраций выйдет за все разумные пределы. Шаровые опоры утратят смазку и деформируются, элементы салона начнут скрипеть.

В первую очередь тольяттинские “контрсанкции” затронут машины ранних поставок, однако очень скоро описанные проблемы распространятся и на совсем новенькие, прошлогодние “Нивы”. Никаких шансов продолжить эксплуатацию российских авто австрийцам не оставили: автозавод закрывает свой сервисный центр и отзывает обратно его сотрудника.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">5</field></object><object model="simpleapp.post" pk="6"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-28T18:44:14.937126</field><field name="header_post" type="CharField">Маск будет закрывать Twitter по выходным, чтобы пользователи проводили больше времени с семьёй</field><field name="text_post" type="TextField">Владелец Twitter Илон Маск представил новую концепцию развития сервиса в 2022-2025 гг. Первые нововведения будут внедрены на платформе уже с 1 мая – пользователи не смогут размещать и читать публикации по субботам и воскресеньям. 

«Мы видим, что многие люди, особенно молодёжь, проводят большую часть времени в социальных сетях. Они почти не общаются в реальной жизни со своими сверстниками, Интернет заменил им нормальную человеческую коммуникацию. Я вижу свою миссию в восстановлении баланса, поэтому по выходным Twitter работать не будет», - заявил Маск. 

Как отметил предприниматель, для отдельных регионов будут введены дополнительные ограничения. Например, в США Twitter будет закрыт в День Благодарения и Рождество, а в Европе – на Пасху. По сообщениям СМИ, Маск по неофициальным каналам обратился к владельцам других социальных сетей с предложение присоединиться к кампании «Проведи выходные с семьей, а не с телефоном». 

Российские сервисы пока не планируют вводить какие-то ограничения для пользователей.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">23</field></object><object model="simpleapp.post" pk="7"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-27T18:45:02.279362</field><field name="header_post" type="CharField">Двигатель ВАЗ-2106 вновь стал экологичным</field><field name="text_post" type="TextField">Двигатель ВАЗ-2106 после отмены норм “Евро” в России вновь стал экологичным – к такому выводу пришли специалисты НАМИ, выдавшие соответствующее заключение Волжскому автомобильному заводу. Предприятию разрешено произвести первую с 2006 года опытно-промышленную партию таких моторов в размере 5 тысяч единиц.

Ожидается, что ВАЗ в ускоренном порядке сертифицирует версии своих машин XRAY и Vesta под применение старого мотора. Технологическое оборудование для его выпуска сохранилось на 90-95%, поэтому никаких проблем с производством не будет.

“На момент снятия с производства в 2006 году этот двигатель соответствовал норме “Евро-2”. Это считалось недостаточным, но приемлемым на тот момент… Учитывая, что сейчас эти стандарты в Российской Федерации вообще отменены, то получается, что мотор стал даже ещё более экологичным и на данный момент он соответствует всем требованиям”, – пояснил замдиректора института.

Замеры токсичности проводились с карбюратором отечественного производства. Поскольку пороговые цифры в настоящий момент не установлены, любой результат привёл бы к успешному прохождению теста.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">4</field></object><object model="simpleapp.post" pk="8"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-23T18:47:29.654916</field><field name="header_post" type="CharField">Из-за ухода с рынка производителей туалетной бумаги в России увеличат инвестиции в лопуховодство</field><field name="text_post" type="TextField">В ходе заседания Минпромторга был разработан комплекс мер по преодолению дефицита туалетной бумаги, сложившегося после ухода с российского рынка крупных иностранных производителей. Чтобы не тратить миллиарды рублей на открытие новых производств в ведомстве предложили оказать поддержку лопуховодам. 

Согласно плану правительства, Минсельхозу поручено выделить дополнительные 300 тыс га в разных регионах РФ под поля для выращивания лопуха. Также более 100 млрд рублей будет выделено агрономам на покупку семенного материала из Белоруссии, кроме того, аграриев поддержат льготными кредитами под 3-4% годовых.

«Санкции открывают перед страной новые возможности. Увеличение плантаций лопуха поможет решить давно назревшую проблему трудоустройства в сельской местности. Помимо этого, лопуховодам будет обеспечен доступ в торговые сети. Мы помним, насколько продуктивными оказались наши ответные меры в 2014 году. Они привели к росту сельского хозяйства. Так будет и в этот раз», - заявил замминистра торговли Василий Кац. 

По словам чиновника, уже весной 2023 года лопухи смогут полностью заменить туалетную бумагу, а в будущем планируется наладить их поставки на экспорт.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">-4</field></object><object model="simpleapp.post" pk="9"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-23T18:47:55.328934</field><field name="header_post" type="CharField">Коллекторы выломали дверь в московскую квартиру Олега Тинькова</field><field name="text_post" type="TextField">Соседи российского предпринимателя Олега Тинькова пожаловались на действия коллекторов из одного из московских агентств, пришедших взыскивать с бизнесмена кредиторскую задолженность. После того, как бизнесмен не открыл пришедшим коллекторам дверь, они выломали её и устроили погром в жилом помещении.

В знаменитом московском «Доме на набережной» коллекторы – нечастые гости, рассказывает сосед Тинькова Михаил Ф. Коллекторы пришли в районе 7 утра 23 апреля и начали сначала звонить, а потом колотить в дверь кулаками и пинать её ногами. Ни самого бизнесмена, ни его родственников в этот день в квартире не было: все они находились в Лондоне, о чём коллекторам сообщили вышедшие на шум соседи. Однако такое объяснение не убедило коллекторов, и, спустя полчаса, они приступили к штурму жилого помещения. Для этого им пришлось задействовать тяжёлый штурмовой перфоратор класса «Дрозд», с помощью которого была насквозь пробита бетонная стена толщиной 80 сантиметров, после чего коллекторы смогли снять с петель бронированную дверь и войти внутрь.

Однако даже вид пустой квартиры не убедил их, что Олега Тинькова нет дома. Коллекторы, вооружившись утюгом и кипятильником, приступили к обыску: открывали шкафы, заглядывали под кровати, отдирали от стен ореховые панели. Не найдя в итоге бизнесмена, они оставили на кухонном столе записку о необходимости погашения задолженности в размере 11 рублей 94 копеек перед «Хоум кредит-банком» и ушли, оставив разгром в квартире. К моменту прибытия вызванной соседями полиции коллекторы уже покинули «Дом на набережной». Ведётся следствие.

Сам Олег Тиньков прокомментировал ситуацию, заявив, что только мерзавцы посылают к людям коллекторов.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">-7</field></object><object model="simpleapp.post" pk="10"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-23T18:48:22.290046</field><field name="header_post" type="CharField">В эфире «Первого канала» показали полнометражный фильм с рекламой «Азино два топора»</field><field name="text_post" type="TextField">Руководство «Первого канала» проводит внутреннюю проверку по факту показа в прайм-тайм кинофильма «Крепкий орешек-5» с наложенной поверх звуковой дорожки рекламой сети нелегальных подпольных казино «Азино два топора». Зрители раскритиковали руководство канала за то, что из-за постоянной рекламы казино они не могли разобрать, что говорят актёры.

По предварительным данным, инцидент связан с разблокировкой RuTube и изменением подхода к соблюдению прав интеллектуальной собственности, рассказал «Панораме» эксперт по интеллектуальному праву Клим Махов. Анализ вышедшей в эфире «Первого» киноленты показал, что она подвергалась монтажу, склейке и редактуре, в результате чего в кадре появлялись отсутствовавшие в оригинальном фильме рекламные плакаты «Азино два топора» и других нелегальных операторов азартных игр. Также экспертов насторожило то, что одноголосый закадровый перевод наложен не поверх оригинальной английской звуковой дорожки, а профессиональной озвучки на румынском языке.

«Из-за санкций вести дела напрямую с Голливудом не получается. Возникают эксцессы, канал адаптируется к изменениям. В этот раз зрители наметили небольшие технологические огрехи и раздули из этого скандал. На самом деле ситуация штатная, мы сейчас работаем над тем, чтобы в будущем подобных недочётов избегать. А что касается одноголосой озвучки в исполнении замечательного актёра Леонида Володарского – тут мне вообще не совсем понятно, чем люди недовольны. Мы все в 90-е росли на таких фильмах, можно сказать, засыпали и просыпались с Володарским. Видимо, Netflix и другие стриминговые сервисы слишком избаловали наш народ», - прокомментировал ситуацию генеральный продюсер «Первого» Константин Эрнст.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">7</field></object><object model="simpleapp.post" pk="11"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-04-24T18:52:01.248962</field><field name="header_post" type="CharField">В рамках санкций: в Рanasonic объяснили, почему их умные унитазы бьют током россиян</field><field name="text_post" type="TextField">Генеральный директор компании Рanasonic Тацуши Канако опроверг появившуюся в Сети информацию о неисправности партии умной сантехники, поставленной в Россию. По его словам, унитазы бьют током россиян в рамках санкций, введённых правительством Японии за проведение специальной военной операции на Украине.

«Прошу не беспокоиться, умные унитазы Рanasonic работают по программе, никаких сбоев нет. Российских пользователей бьёт током исключительно в рамках санкций. Они должны задуматься над тем, почему так происходит и повлиять на политические процессы в стране. Когда ситуация стабилизируется, мы обязательно отменим наказание током для россиян», - заявил Канако. 

Топ-менеджер добавил, что в ближайшее время российские граждане могут столкнуться и с другими проблемами при использовании бытовой техники Рanasonic. Холодильники могут на время менять температурный режим и портить продукты, СВЧ-печи работать на половину мощности, телевизоры и мониторы работать в чёрно-белом режиме или без звука.

Кроме того, в Рanasonic пообещали внимательно отслеживать перепродажу россиянам продукции компании с территории соседних государств, в частности, Казахстана.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">8</field></object><object model="simpleapp.post" pk="18"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T15:42:05.324068</field><field name="header_post" type="CharField">Олег Тиньков открыл шашлычную в Лондоне</field><field name="text_post" type="TextField">Российский предприниматель Олег Тиньков инвестировал деньги от продажи своей доли в «Тинькофф-банке» в открытие шашлычной «У Олега» вблизи лондонского вокзала Паддингтон. Здесь англичане смогут полакомиться высококачественным мясом на углях в кредит.

 В меню новой шашлычной – соевое мясо, свинина и сало в шоколаде, однако в ближайшее время Тиньков намерен расширить ассортимент. Пока предприятие не получило лицензию на найм новых сотрудников, экс-банкир будет обслуживать клиентов самостоятельно. Покупатели, у которых с собой нет денег, смогут в течение трёх минут оформить кредит на приобретение мясного продукта, для чего им потребуется только паспорт. Также шашлык можно будет заказать онлайн через компьютер или мобильное приложение, и тогда сотрудник шашлычной привезёт его в течение пяти дней.

«Мне не впервой начинать бизнес с нуля. Было пиво, были пельмени, был банк. Теперь вот выхожу на новый уровень. Шашлык – это всё-таки вершина кулинарного искусства, тем более что здесь, в Лондоне, это блюдо считается экзотикой. Наша продукция очень востребована: в первый же день нас посетил Борис Джонсон и купил соевый шашлык, а Елизавета II сделала онлайн-заказ свиного шашлыка «Азовец» с доставкой в Букингемский дворец. Думаю, скоро наша капитализация превысит миллиард», - заявил Олег Тиньков.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="19"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:01:59.611963</field><field name="header_post" type="CharField">Слитая переписка: после покупки Twitter Илон Маск первым делом забанит «надоедливых русских, спрашивающих, как ему такое»</field><field name="text_post" type="TextField">Американский журнал New York Post опубликовал личную переписку предпринимателя Илона Маска, в которой он рассказывает, что сделает первым делом после приобретения социальной сети Twitter. Как оказалось, у него давно зреют планы относительно ужесточения политики модерации.

Маск пишет неизвестному собеседнику, что для начала «забанит всех надоедливых русских, которые спрашивают, как ему такое».

«Мне кажется, они сговорились и решили показать мне каждый свой деревенский туалет или свои безумные "Жигули" с реднек-тюнингом. Я думаю, что сделаю так: каждый засранец, который будет мне писать "Как тебе такое, Илон Маск?", получит автоматический ответ "А как тебе такое? Твой аккаунт удалён". Это первое, что надо сделать, поверь мне»

Предприниматель добавил, что его специалисты также разработают алгоритмы, способные автоматически блокировать за хейтспич, причём «за настоящий хейтспич, а не за ту чепуху, которую писал Трамп». Однако в этом случае, пишет он, соцсеть рискует быстро остаться без представителей Демократической партии.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="20"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:02:54.524894</field><field name="header_post" type="CharField">Голосовой помощник Тинькофф-банка перешёл на украинский язык</field><field name="text_post" type="TextField">Пользователи «Тинькофф-банка» столкнулись с трудностями при использовании онлайн-бота «Олег», который для многих стал основным способом взаимодействия с крупнейшим в мире онлайн-банком. С 18 мая «Олег» общается с клиентами исключительно на украинском языке.

Проблема возникла примерно у 50% пользователей банка, сообщается на сайте Downdetector. Вместо традиционного приветствия бот здоровается с клиентом фразой «Слава Україні», использует в речи запрещённые в России нацистские приветствия и лозунги, а также требует от пользователя перейти на «державну мову». Сложнее всего пришлось тем клиентам банка, которые пытались пройти онлайн-верификацию личности: от них «Олег» требовал произнести «паляниця», и в случае, если клиент с трёх раз не мог сделать этого правильно, блокировал счёт. В банке считают, что причиной сбоя стала программная ошибка, и работают над её исправлением.

«Так иногда бывает. Нейросеть учится постепенно и порой совершает ошибки. Первое время «Олег» вообще ругался матом, но потом мы его переучили. Думаю, с учётом текущей политической ситуации не стоит слишком серьёзно воспринимать подобного рода ошибки. Наш технический отдел уже работает над дебандеризацией онлайн-бота, и к 22 июня мы обещаем, что он полностью восстановит свою работу. Кстати, пользователей «Олега» ждёт сюрприз: вместо голоса Олега Тинькова он будет говорить голосом Олега Газманова», - заявили в пресс-службе банка.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="21"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:04:44.166164</field><field name="header_post" type="CharField">Госдума работает над возвращением уголовной ответственности за гомосексуализм</field><field name="text_post" type="TextField">Депутаты Государственной думы начали разрабатывать законопроект, который возродит уголовную ответственность за гомосексуализм. В парламенте отмечают, что такая возможность появилась, благодаря выходу России из Совета Европы.

Первоначально закон представлял кальку со статьи 121 УК РСФСР «Мужеложство», однако быстро стало очевидно, что требуется совершенно новое решение. Новая версия законопроекта предусматривает ответственность за более широкий спектр половых извращений, а также отличается большей гуманностью – в отличие от советских времён, у правонарушителей будет возможность избежать ответственности, если они согласятся на лечение (кроме случаев рецидива).

«Нынешние времена – это совершенно новые условия, к которым мы должны адаптироваться, если хотим быть современным государством, – поясняет один из разработчиков закона. – К примеру, число гендеров с советских лет выросло кратно и мы это учли – ответственность будет наступать и за такие дела тоже»</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="22"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:05:34.143044</field><field name="header_post" type="CharField">В Баку с размахом отметили день рождения Александра Беглова</field><field name="text_post" type="TextField">В столице Азербайджана 19 мая прошли праздничные мероприятия, посвящённые 66-й годовщине со дня рождения Александра Беглова. В роддоме, где появился на свет будущий губернатор Санкт-Петербурга, была открыта памятная доска, а в центральной городской библиотеке Баку начала работу выставка «Бакинцы: история успеха».

«Для нас Александр Дмитриевич – это родной человек, который все эти годы не забывал о своей Родине. Да, Баку и Петербург разделяют 3 тысячи километров, но сотни незримых нитей связывают наши города. И бакинец Александр Беглов, который уже 3 года руководит Северной столицей России, является одним из самых ярких примеров успеха наших земляков», - заявил мэр Баку Эльдар Азиз оглы Азизов.

В ближайшее время Беглов планирует посетить Азербайджан с официальным визитом, в ходе которого будет заключён торговый договор и соглашение о сотрудничестве в сфере культуры. В 2023 году в Баку откроется филиал Эрмитажа, в котором будут представлены оригиналы шедевров из основного фонда музея. Азербайджанская столица в качестве рабочей силы поставит в Петербург несколько тысяч рабочих.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="23"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:09:48.712454</field><field name="header_post" type="CharField">Бессрочные каникулы в Тольятти: работники АО «АВТОВАЗ» получили возможность провести лето с семьями</field><field name="text_post" type="TextField">Компания АО «АВТОВАЗ» сообщила, что большинству её работников представилась уникальная возможность провести лето со своими семьями, а также заняться путешествиями и развитием собственных увлечений. Руководство приняло решение отправить до 90% сотрудников на бессрочные каникулы.

В пресс-службе автозавода подчеркнули, что никто не будет высвобожден – рабочие места сохранятся, вернуться на них можно будет, как только закончится мировой кризис в автопроме. Каникулы будут оплачиваться за вычетом НДФЛ, умноженного на антикризисный экономический коэффициент – по расчётам специалистов, на данный момент он будет равен 7,692.

«Лето – пора возможностей, и у сотрудников нашего предприятия эти возможности есть. в полной мере. Благодаря бессрочным каникулам, они смогут не дожидаться отпусков (многие из которых приходились на осень или зиму), а уже в ближайшие дни паковать чемоданы и везти семью на море. Альпинизм, походы, морские круизы, серфинг, экзотические и гастрономические туры – всё это ждёт вас!» – обрадовала компания своих работников.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="24"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:14:24.003974</field><field name="header_post" type="CharField">Администрация Байдена предложила Карин Жан-Пьер набрать бодипозитивную массу для создания благоприятного образа</field><field name="text_post" type="TextField">Новому пресс-секретарю Белого дома Карин Жан-Пьер, позиционирующую себя как "чернокожую лесбиянку", рекомендовали набрать не менее 50 кг для увеличения коэффициента бодипозитивности. 

"Карин - отличный профессионал, отвечающий требованиям национальной идеологии. Она демонстрирует свою приверженность к правильным ценностям, но, я считаю, что ей немного не хватает жировой массы. Согласитесь, она худовата, если американцы посмотрят на главу пресс-службы Белого дома, у них возникнет вопрос, неужели она правильно питается", - пояснила вице-президент Камала Харрис.

Перед Жан-Пьер администрация Байдена поставила задачу до 1 сентября набрать 20 кг. Для этого Белый дом нанял диетолога, который лично будет контролировать меню нового пресс-секретаря главы государства. Её обяжут съедать не менее 10 сэндвичей в день, в обязательном порядке поливая их соусом и запивать колой.

Также журналистам удалось выяснить, что всерьез обсуждался вопрос пластической операции, которая придала бы лицу Карин внешние признаки синдрома Дауна. От этой идеи отказались, по косвенным данным — из-за резкого протеста самой Карин Жан-Пьер. Также была отвергнута мысль нанести пресс-секретарю калечащую травму.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="25"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:18:42.327958</field><field name="header_post" type="CharField">Эксперт: «Наиболее вероятным преемником патриарха Кирилла является Анатолий Вассерман»</field><field name="text_post" type="TextField">Депутат Госдумы от «Справедливой России» Анатолий Вассерман может возглавить РПЦ после ухода с поста предстоятеля религиозной организации патриарха Кирилла, считает эксперт по православной политике Антон Павловский. Несмотря на то, что Вассерман не является церковнослужителем, он соответствует всем каноническим требованиям, предъявляемым к патриархам.

По традиции Русской православной церкви, кандидат в патриархи не должен состоять в браке или иметь отношения с противоположным полом, должен иметь солидную бороду, обладать глубокими знаниями в самых разных областях, быть эрудитом и владеть несколькими иностранными языками. Анатолий Вассерман является единственным жителем России в публичном пространстве, кто обладает всеми необходимыми качествами. На ближайшем пленарном заседании Синод рассмотрит вопрос о назначении его первым заместителем предстоятеля РПЦ, а в случае ухода патриарха Кирилла с поста в результате отставки, смерти или отречения – оперативно рассмотреть вопрос об избрании Вассермана главой религиозной организации.

«Я получил предложение занять пост патриарха в случае возникновения такой необходимости, но пока на него не ответил. Говорю открытым текстом: если это случится, то моей главной задачей станет поддержка джихада полка им. Ахмата-хаджи Абдулхамидовича Кадырова и Вооружённых сил России против нацистско-бандеровской экстремистской ЗАО «Украина». Я намерен повторить опыт папы Одо Генриховича де Шатильона де Ларжери, который более известен под сценическим псевдонимом Урбан II, и провозгласить крестовый поход на запад, потому что так хочет Бог, или иное другое высшее существо, в которое вы верите или не верите», - рассказал Вассерман.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="26"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:20:39.732321</field><field name="header_post" type="CharField">Эксперт: "Жителями новых городов в Сибири станут европейцы"</field><field name="text_post" type="TextField">Жителями новых городов Сибири будут эмигрировавшие жители стран бывшего Евросоюза. Такое мнение озвучил депутат Госдумы Олег Матвейчев.

"Уже понятно к чему всё идёт. Европейцев загоняют в американскую нефтегазовую кабалу. При таком сценарии, который сегодня успешно реализуется, большинство жителей некогда богатых стран окажутся на пороге физического выживания. В самой Европе отчётливо просматриваются контуры деиндустриализации. Придётся массово оттуда мигрировать. Куда? Китай не впустит, Штаты тоже не захотят. Останется только Россия, которая через 5-7 лет станет по-настоящему социальным государством с высокими стандартами жизни. Вопрос, где расселить всю эту ораву варваров? И тут как раз работает дальновидный план Шойгу с сибирскими городами. Там можно разместить те же химпредприятия, тот же BASF", - заявил парламентарий. 

Матвейчев добавил, что такая миграция может быть в перспективе очень полезной для России.

"Мы же понимаем, что к нам поедут исключительно лучшие умы этих стран, люди, которые могут и умеют работать, а в Европе останутся только исламские террористы и украинские националисты", - заключил он.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="27"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:23:17.983666</field><field name="header_post" type="CharField">Toyota объявила об уходе из России после заявления Собянина о возобновлении производства «Москвичей»</field><field name="text_post" type="TextField">Японский автоконцерн покидает российский рынок в связи с возросшей конкуренцией. В руководстве Toyota уверены, что их ведущие модели не смогут выиграть соперничество с более дешевым и популярным «Москвичом».

В маркетинговом исследовании компании говорится, что запуск производства электромобилей «Москвич» на столичном заводе Renault может захватить около 23% автомобильного рынка России и сильно потеснить иностранных производителей. На фоне снижения доходов населения из-за санкций и высокой инфляции россияне переходят на отечественные автомобили. Возрождение легендарного «Москвича» только ускорит эту тенденцию и сделает ее более массовой, как отмечают аналитики.

«"Москвич" это всенародная классика, любимая многими поколениями российских автолюбителей. Мы знаем, как непросто было купить этот роскошный седан в СССР. Многие его обладатели дорожили им всю жизнь. 4-ступенчатая коробка передач, 75 лошадиных сил, портативный прикуриватель. Ни в одной Toyota такого нет! Вряд ли мы сможем противопоставить что-то этой мощной машине», — заявил официальный представитель Toyota в России Хашиюми Тацумото.

Тем не менее в Toyota не оставляют надежд на то, что они смогут остаться в России хотя бы в качестве поставщика автомобильных комплектующих и запчастей. Компания готова обеспечить кузовами, двигателями и всем необходимом московский завод, на котором будет производиться новый «Москвич».</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="28"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:25:18.060143</field><field name="header_post" type="CharField">В Москве обновят коды домофонов</field><field name="text_post" type="TextField">Мэрия Москвы в рамках партнерства по программе «Безопасный город» заключила соглашение с компанией «Яндекс» по замене всех кодов домофонов, которые стали достоянием общественности вследствие недавних утечек сервиса «Яндекс.Еда».

«Эта неприятная оплошность компании катастрофически снизила безопасность москвичей, превратив их подъезды в проходной двор. Мы не можем с этим мириться, поэтому по соглашению сторон все убытки по замене кодов домофонов вызвалась оплатить сама компания-виновник путем замены кодов домофонов по адресам, ставшими публичными на новые», - прокомментировали инициативу в мэрии.

Замена кодов будет произведена централизовано из главного офиса компании «Яндекс», комбинации будут автоматически изменены до конца мая. Узнать код домофона, на котором произошла замена, можно с июля-августа по телефонам приемной столичной мэрии. Если в доме до сих пор нет домофона, устройство установят за счёт муниципального бюджета. Ожидается, что подобная инициатива будет в дальнейшем распространена и на другие регионы страны.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="29"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:32:38.144659</field><field name="header_post" type="CharField">Госслужащих обяжут покупать юани и рупии</field><field name="text_post" type="TextField">Постановлением Центробанка от 20 мая 2022 года "О поддержке национального валютного рынка" для ликвидации переизбытка иностранных денежных единиц в резервах вводится мера, принуждающая граждан, работающих в государственном секторе, в обязательном порядке закупать на выбор китайские юани или индийские рупии.

Согласно постановлению, на покупку иностранной валюты у работников бюджетной сферы будут вычитать 1% от доходов. Предположительно сумму выдадут на руки в указанных денежных единицах без права обмена на рубли по курсу ЦБ. Также населению разрешать обменять на юани и рупии наличные доллары и евро.

"Переход на заменители доллара и евро помог существенно укрепить курс рубля, но теперь Центральный банк столкнулся с неожиданной проблемой переизбытка наличных юаней и рупий. По нашим подсчётам их вдвое больше, чем нам нужно для торговли с Китаем и Индией. Поэтому мы вынуждены пойти на необычные меры - заставить граждан выкупать эти две валюты. Не секрет, что ввиду банковских ограничений не у всех россиян есть возможность расплатиться картой, поэтому наличные становятся всё востребованнее, особенно в ходе поездок в Китай или Индию, там можно либо воспользоваться заветными юанями, либо обменять их на доллары и евро", - заявила глава ЦБ Эльвира Набиуллина.

Мера носит временный характер и действует до 1 сентября.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="30"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:35:22.806054</field><field name="header_post" type="CharField">Российские бойцы деблокировали виллу сенатора Клишаса в швейцарском Тичино</field><field name="text_post" type="TextField">В Калининград вернулся самолёт с российскими бойцами, которые успешно выполнили задачу по деблокированию недвижимости сенатора Андрея Клишаса. Ранее о её блокировке сообщили власти кантона Тичино.

Председатель либеральной платформы партии «Единая Россия» и член Совета Федерации Андрей Клишас попал под европейские санкции в марте текущего года. Две недели назад его дом на берегу озера Лаго Маджоре на юге Швейцарии был блокирован швейцарским правительством. Российский Совфед счёл эти действия нарушением международного права и в течение нескольких дней согласовал отправку роты бойцов. Они высадились на аэродроме Локарно, форсировали озеро и вышли в тыл подразделений, осуществлявших блокирование виллы.

«Они нас ждали, но ждали с суши, там были сосредоточены их основные силы, блокпосты с двух сторон. Мы вышли на берег и сразу оказались на объекте. Выполнили задачу, отошли по воде, под утро лётчики нас подобрали и привезли домой. Потерь нет, раненых нет», – рассказал источник из числа участников операции.

По мнению экспертов, прорыв блокады виллы на Лаго Маджоре войдёт в учебники по военному делу – здесь и преодоление мощной швейцарской ПВО, и молниеносная высадка с самолёта, и марш-бросок по дну озера, и захват объекта практически без разрушений и повреждений.

Сенатор Клишас намерен встретиться с бойцами в Калининграде, чтобы поблагодарить их за спасение своей швейцарской недвижимости.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="31"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:43:54.589511</field><field name="header_post" type="CharField">Компания Motorola остановила поставки электроники для российских лифтов</field><field name="text_post" type="TextField">Американская компания Motorola объявила о полном прекращении деятельности на российском рынке. Об этом говорится на её официальном сайте.

Motorola специализируется на телекоммуникациях и электронике и является основным поставщиком систем управления для российских лифтостроительных заводов. Однако из-за логистических проблем Motorola полностью прекращает поставки данного оборудования и закрывает своё российское представительство на неопределённый срок.

«Логистические проблемы, вызванные вторжением России на территорию Украины, ставят под сомнение наше многолетнее сотрудничество с российскими заводами. В течение последних нескольких недель мы прекратили поставки и полностью перенесли всю нашу деятельность за пределы России», — говорится в сообщении.

Также в компании добавили, что обслуживание уже установленного оборудования в настоящий момент невозможно.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="32"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T16:48:55.866654</field><field name="header_post" type="CharField">Улицу, на которой расположено посольство США в России, переименуют в честь Дерека Шовина</field><field name="text_post" type="TextField">В соответствии с указом мэра Москвы Сергея Собянина Большой Девятинский переулок получит новое название — переулок Дерека Шовина. Об этом сообщил Департамент градостроительной политики Правительства Москвы.

Как указывается на официальном сайте мэрии Москвы, это решение является реакцией на провокационную деятельность руководства Соединённых Штатов Америки. Новое название должно поспособствовать напоминанию представителей США о таких понятиях, как справедливость и правосудие, «давно попираемые на Западе».

Посол США в России Джон Салливан уже выразил недовольство действиями руководства города и пообещал обратиться к Конгрессу с просьбой ввести новые антироссийские санкции.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="33"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T17:01:59.410315</field><field name="header_post" type="CharField">Госдума работает над возвращением уголовной ответственности за гомосексуализм</field><field name="text_post" type="TextField">Депутаты Государственной думы начали разрабатывать законопроект, который возродит уголовную ответственность за гомосексуализм. В парламенте отмечают, что такая возможность появилась, благодаря выходу России из Совета Европы.

Первоначально закон представлял кальку со статьи 121 УК РСФСР «Мужеложство», однако быстро стало очевидно, что требуется совершенно новое решение. Новая версия законопроекта предусматривает ответственность за более широкий спектр половых извращений, а также отличается большей гуманностью – в отличие от советских времён, у правонарушителей будет возможность избежать ответственности, если они согласятся на лечение (кроме случаев рецидива).

«Нынешние времена – это совершенно новые условия, к которым мы должны адаптироваться, если хотим быть современным государством, – поясняет один из разработчиков закона. – К примеру, число гендеров с советских лет выросло кратно и мы это учли – ответственность будет наступать и за такие дела тоже»</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="34"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T17:26:07.549773</field><field name="header_post" type="CharField">Первый опытный образец нового БПЛА "Голубь" напал на зернохранилище</field><field name="text_post" type="TextField">Разработанный российскими учёными новый ударный беспилотный летательный аппарат (БПЛА) самолётного типа «Голубь» потерпел неудачу на первых испытаниях. Из-за ошибки программного обеспечения дрон свернул с маршрута и атаковал склад с зерном.

Неудачное испытание воздушного судна прошло 18 мая. В ходе его дрон должен был поразить 2 наземные цели на полигоне. Однако на 4-м километре он резко сменил траекторию полёта и направился в сторону деревни «Вороново». Операторы безрезультативно пытались вернуть контроль над беспилотником, после чего он атаковал зернохранилище Воронинского колхоза.

«После нанесения двух ударов по зерновому складу нашему, этот самолёт влетел вот туда и загорелся, там мы с соседями из покрышек сделали ворон, в честь нашей любимой деревни. Сказать, что мы испугались, это ничего не сказать. По телевизору говорили о всяких американских заражённых птицах, мы думали это они прилетели уничтожить нашу деревню», — рассказала об увиденном живущая напротив зернохранилища пенсионерка.

Сотрудники МЧС прибыли на место происшествия и ликвидировали возгорание. Также ими было осмотрено повреждённое здание. По словам представителей ведомства, в ходе данного инцидента никто не пострадал.

Производители дрона были удивлены подобному повороту событий. По их мнению, авария могла произойти из-за недостаточного финансирования проекта, в следствие чего программное обеспечение БПЛА имело ошибки.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="35"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">3</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T17:27:16.025973</field><field name="header_post" type="CharField">«Улечу в Турцию»: Набиуллина пообещала уйти в отставку, если до конца года ВВП России не вырастет на 15%</field><field name="text_post" type="TextField">Глава Центрального банка России Эльвира Набиуллина анонсировала программу стабилизации экономики, которая позволит за полгода добиться роста ВВП по итогам года на 15-20 %. В случае, если эти показатели не будут достигнуты до 31 декабря 2022 года, глава финрегулятора пообещала уйти со своего поста и покинуть территорию России:

«Я лично разработала масштабный план реформ, который обеспечит настоящий прорыв российской экономики. Мы будем удваивать ВВП каждые 5-7 лет, это минимум 15% роста в год. Я готова поставить на карту всё, если у меня не получится, то я уйду в отставку и в тот же день улечу в Турцию», - заявила Набиуллина.

 «План Набиуллиной» не будет обнародован. По информации службы собственной безопасности Центрального банка, западные разведки готовят серию диверсий с целью уничтожить российскую экономику. Согласно непубличной информации, в разработке программы принимали участие ведущие российские экономисты, в том числе Сергей Глазьев, Михаил Хазин и Михаил Делягин.

По оценкам экспертов, рост ВВП на 15% приведёт к увеличению средней заработной платы в России минимум на треть, при этом инфляция составит не более 3-5% годовых.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="36"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">2</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-21T17:29:18.181880</field><field name="header_post" type="CharField">Для строительства Шестого транспортного кольца Москвы потребуется полный перенос Твери</field><field name="text_post" type="TextField">Мэр Москвы Сергей Собянин подписал указ о переносе города Тверь на 35 километров к северо-востоку. На месте города разместится развязка платной автомагистрали М11 и Шестого транспортного кольца Москвы.

Тверь, расположенная в 170 километрах к северу от Москвы, имеет крайне неудачное расположение. Магистраль М11 «Нева» должна обойти город, но обход не удаётся достроить уже несколько лет, и потому в районе Твери трасса прерывается. Кроме того, Тверь мешает проложить жизненно необходимый столице шестой транспортный радиус, который обеспечит скоростное движение транспорта между районами мегаполиса в районе МКАД и за ним.

«Сейчас москвичам непросто попасть, например, из Дегунино в соседний район Свиблово – эти районы севера Москвы разделены железной дорогой. Проехать можно только через перегруженный МКАД или по узким улочкам района Владыкино. Строительство Шестого кольца даст возможность автомобилистам двигаться между районами с разрешённой скоростью 130 км/ч. Расстояние несколько вырастет, зато время существенно сократится – все пробки удастся объехать», - заявил мэр Москвы.

Жители Твери ещё не уведомлены о скором переезде, однако на новом месте уже начали возведение сборно-щитовых домов для них. Строительству препятствует заболоченная почва – первые 60 домов уже погрузились в грунт на четыре метра, но эту проблему постараются решить. Переселение тверичан начнётся уже в июне.

После уточнения трассировки магистрали станет известен полный список ликвидируемых населённых пунктов. Пока в нём лишь 6 городов и 19 сёл.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.post" pk="37"><field name="author" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.author">1</field><field name="select" type="CharField">NE</field><field name="date" type="DateTimeField">2022-05-25T13:23:01.896762</field><field name="header_post" type="CharField">Роскомнадзор запретил называть россиян Homo Sapiens</field><field name="text_post" type="TextField">Надзорное ведомство направило предупреждения издательствам, публикующим учебники биологии, употребляющие определение «Homo Sapiens» по отношению к жителям современной России и их предкам. Термин признали нарушающим закон о запрете пропаганды гомосексуализма среди несовершеннолетних.

Роскомнадзор потребовал в кратчайшие сроки изъять из учебных учреждений, где учатся дети, все книги с упоминанием вида «Homo», поскольку он созвучен сленговому названию гомосексуалистов. В пояснительном письме, разосланном издателям, чиновники пояснили, что в сети Интернет широко распространено выражение «No homo», используя которое, человек сообщает о своём неприятии нетрадиционных отношений. Таким образом, употребление выражения «Homo» по отношению к россиянам создаёт у читателя превратное впечатление о массовой приверженности наших граждан ценностям LGBTQCIA+.

«Уверен, большинство россиян не хотят, чтобы их называли какими-то «гомо-сапиенсами». И тем более не хотят, чтобы это слышали их дети. У нас народ традиционалистский, православный. Пусть на загнивающем Западе изучают все свои 85 гендеров и с детского сада делают из детей гомосексуалистов, а нам всей этой мерзости не нужно. А то у этих учёных получается, что человек раньше был обезьяной, а теперь стал каким-то «Homo». Где же тут Господь? Где чудо сотворения Адама? Со всем этим сатанизмом, который при Фурсенко развели в школе, нужно кончать», - считает генеральный инспектор школ Андрей Фарисеев.</field><field name="rating_post" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="1"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">1</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="2"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">2</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="3"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">5</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="4"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">4</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="5"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">6</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="6"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">11</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">3</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="7"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">3</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">3</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="8"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">7</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="9"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">8</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">4</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="10"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">9</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="11"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">10</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="12"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">18</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="13"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">19</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="14"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">20</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="15"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">21</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="16"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">22</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="17"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">23</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="18"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">24</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="19"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">25</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="20"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">26</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="21"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">27</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="22"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">28</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="23"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">29</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="24"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">30</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="25"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">31</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">1</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="26"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">32</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="27"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">33</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="28"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">34</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="29"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">35</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="30"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">36</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.postcategory" pk="31"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">37</field><field name="category" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.category">2</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="1"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">1</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field><field name="text_comment" type="TextField">comment1</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-20T21:23:08.337381</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">-1</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="2"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">2</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">2</field><field name="text_comment" type="TextField">comment2</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-20T21:24:31.339298</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">1</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="3"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">3</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field><field name="text_comment" type="TextField">comment3</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-20T21:24:43.276520</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="4"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">1</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">2</field><field name="text_comment" type="TextField">comment4</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-20T21:24:54.245818</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="5"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">4</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">3</field><field name="text_comment" type="TextField">comment5</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-22T20:32:45.339645</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">0</field></object><object model="simpleapp.comment" pk="6"><field name="post" rel="ManyToOneRel" to="simpleapp.post">2</field><field name="user" rel="ManyToOneRel" to="auth.user">1</field><field name="text_comment" type="TextField">comment4</field><field name="date_comment" type="DateTimeField">2022-04-23T11:15:07.621961</field><field name="rating_comment" type="IntegerField">0</field></object></django-objects>